香港本地華人騎師討論區

每個賽日會精選幾位本地騎師作推介 希望大家支持本土

2016-2017年度馬季騎師介紹:
梁家俊
年齡： 28歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生。習騎時曾獲派往紐西蘭接受海外訓練，跟隨練馬師蘇利雲學藝，並在當地首次出賽。回港後成為蘇保羅馬房的見習騎師。2009/2010年度馬季，梁家俊與另外三位年輕騎師爭逐冠軍見習騎師殊榮，結果以五場頭馬之差不敵最終奪得冠軍的楊明綸。他於2011年6月1日策騎「多多昇」勝出在港第七十場頭馬，成為正式騎師。他於2015/2016年度馬季取得三十三場頭馬，創下個人最佳成績。

蔣嘉琦
年齡： 24歲
背景：
於2012年2月22日簽約成為見習騎師，並獲派往紐西蘭接受海外訓練，先後跟隨在馬達馬達設廄的練馬師李察信，以及在派拉謀夫練馬的施樂克學藝，留在紐西蘭期間合共出賽四百五十三次，贏得四十四場頭馬。蔣嘉琦於2015/2016年度香港馬季獲派跟隨練馬師呂健威學藝，她亦成為自余詠詩於2000年5月掛靴後，首位獲發香港見習騎師牌照的女騎師。2015年10月10日，她夥拍徐雨石馬房的「頌友」，取得她在港的首場頭馬。於2016年4月10日的沙田賽馬日，蔣嘉琦成位首位在香港賽事日中四勝頭馬的女騎師。

何澤堯
年齡： 26歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生。受訓時曾獲派往紐西蘭接受海外訓練，師承當地前領練馬師蘇利雲，其間共勝出四十四場頭馬。回港後，於2009/2010年度首季出賽，瞬即取得佳績，共勝出十場頭馬，包括在港僅第四個賽馬日上陣即取得三捷。2010/2011年度馬季，他憑三十九場頭馬榮膺冠軍見習騎師。2012年10月1日，他策騎「藍城堡馬」取得在港第七十場頭馬，成為正式騎師。2014/2015年度馬季，他贏得三十三場頭馬，成為季內贏得最多頭馬的本地土生土長騎師。

蔡明紹
年齡： 26歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生，獲派往澳洲接受見習騎師訓練，十七歲時在李斯摩馬場一天取得四捷。回港後，獲派往告東尼馬房擔任見習騎師，並於2008/2009年度馬季榮膺香港冠軍見習騎師。2010年1月成為正式騎師。2009年，他策騎「再領風騷」摘下國慶盃（香港三級賽），勝出其首項分級賽。其後，他夥拍「加州萬里」締創輝煌賽績，於2011年12月勇奪一級賽香港盃，成為首名揚威香港國際賽事的本地土生土長騎師。2013年12月26日，他策騎「迎風飄揚」贏得在港第二百五十場頭馬。2014年6月22日，蔡明紹首次在同一香港賽馬日內取得四捷，揚威沙田馬場。

楊明綸
年齡： 28歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生。曾往澳洲接受培訓，訓練期下半部分在塔斯曼尼亞跟隨練馬師Leon Wells習騎。2007年6月3日首次出賽。楊明綸於2008/2009年度馬季返回香港之前，曾在澳洲出賽一百三十次，贏得十一場頭馬。在沙田師承練馬師李易達期間，楊明綸於2009/2010年度馬季表現非常出色，榮膺香港冠軍見習騎師。他於2011年12月17日策騎「八飛」勝出在港第七十場頭馬，成為正式騎師。2011/2012年度馬季，以三十七場頭馬名列騎師榜第七位。他於2012/2013年度馬季勝出二十二場賽事。2013/2014年度馬季，他雖然受傷患困擾，但仍取得十六場勝仗，令其在港所贏頭馬總數達至一百三十二場。

黎海榮
年齡： 33歲
背景：
當見習騎師時跟隨練馬師何良學藝，於2004年贏得在港首場頭馬，曾兩度榮膺冠軍見習騎師。2007年12月，他勝出在港第七十場頭馬，成為正式騎師。2009年，黎海榮為其初出道時所隸屬的練馬師何良策騎「好先生」，攻下皇太后紀念盃（香港三級賽），奪得其個人首項大賽錦標。迄今代表之作，則是於2010年10月與姚本輝攜手出征，在日本中山競馬場策騎「極奇妙」勝出一級賽短途馬錦標，成為首對在海外揚威國際一級賽的華人騎練組合。

好😄✌

黃皓楠
年齡： 23歲
背景：
黃皓楠於2009年夏季看到廣告後報讀香港賽馬會見習騎師學校，並於2012年7月28日正式簽約成為見習騎師，其後獲派往紐西蘭跟隨在馬達馬達設廄的練馬師石爾純習騎。黃皓楠於2013年5月轉往紐西蘭南島里卡頓，跟隨練馬師Mike McCann學藝，其間取得十六場頭馬。2014年3月，黃皓楠重返北島馬達馬達，加入練馬師兼前冠軍騎師蘇利雲的馬房。在蘇利雲悉心指導下，黃皓楠的策騎紀錄累增至出賽四百四十三場，勝出三十六場頭馬，勝出率為百分之八點一二。返回香港後，黃皓楠於2015年2月23日獲派跟隨練馬師徐雨石學藝，並於同年3月21日策騎「御鋒」首次在港奏凱。黃皓楠已通過鋼琴第七級考試。

巫顯東
年齡： 23歲
背景：
巫顯東是最新一位來自香港賽馬會見習騎師學校而獲發牌在香港策騎的新秀。他曾先後在南非及紐西蘭接受海外訓練。他於2013年3月開始在海外接受訓練時，於南非德班市南非見習騎師學院習騎，他於2013年12月首度策騎出賽，在南非合共上陣一百七十四次，取得五場頭馬。2014年12月，巫顯東獲派到紐西蘭新派拉謀夫，跟隨練馬師施樂克學藝，而現役見習騎師蔣嘉琦以前亦曾跟隨該練馬師習騎。巫顯東在海外接受訓練期間，迄今合共上陣五百二十六次，取得四十二場頭馬，勝出率達百分之七點九九。他將跟隨練馬師沈集成學藝，其最低出賽造磅為104磅。

蘇狄雄
年齡： 30歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生，2008年12月獲發見習騎師牌照。在此之前，他曾獲派往西澳洲跟隨練馬師魏偉成實習，其間勝出十二場頭馬。他於2012年4月15日為練馬師何良策騎「叻先生」勝出在港第七十場頭馬，晉身正式騎師行列。2009/2010年度馬季，蘇狄雄與另外三位見習騎師競奪冠軍見習騎師寶座，結果以二十七場頭馬名列季軍，其後於2011/2012年度馬季，則順利榮膺冠軍見習騎師。2012年2月，他參加在多哈舉行的卡塔爾見習騎師邀請賽，並勝出其中一關賽事。

吳嘉晉
年齡： 27歲
背景：
香港賽馬會見習騎師學校畢業生。他於2008年7月1日簽約成為見習騎師，其後前赴澳洲新南威爾斯省接受訓練，跟隨以葛夫頓為基地的練馬師John Shelton習騎。吳嘉晉在澳洲取得兩場頭馬後轉赴紐西蘭，跟隨當地著名練馬師洛布爾學藝，其間上陣七百二十三次，勝出六十九場頭馬，勝出率達百分之九點五。2010/2011年度季末返港繼續習藝，師承練馬師葉楚航，表現一鳴驚人，至季尾共出賽四十三次，取得七場頭馬。2011/2012年度馬季，他取得二十場勝仗；2012/2013年度同樣勝出二十場頭馬，但在冠軍見習騎師之爭中落敗。2013/2014年度馬季僅贏得兩場頭馬；2014/2015年度馬季之初成績稍欠理想，遂轉投練馬師告東尼馬房，全季共取得十二場頭馬。

潘明輝
年齡： 23歲
背景：
於香港賽馬會見習騎師學校接受訓練的潘明輝，是最新一位正式加入在港策騎行列的見習騎師。潘明輝於2015年6月前往澳洲南澳洲省接受海外訓練，跟隨前領練馬師佐利學藝。他於2015年10月首度在賽事中策騎，隨即取得頭馬進賬。直至2016年7月，他於首個馬季合共取得51場頭馬，榮膺2015/2016年度馬季南澳洲冠軍見習騎師。潘明輝於今個澳洲馬季繼續於阿德萊德策騎，直至2017年3月離開澳洲前，合共取得66場頭馬，於南澳洲騎師榜居第二位。他至今合共上陣862次，取得117場頭馬，勝出率為百分之十三點五七。潘明輝獲派往賀賢馬房以展開其香港見習騎師生涯，其最低出賽造磅為103磅。

賴維銘
年齡： 42歲
背景：
賴維銘從騎至今最輝煌的戰績是於2003年策騎「自家飛」勝出香港經典一哩賽（香港一級賽），其後在香港打吡大賽（香港一級賽）中再策騎該駒奪得亞軍。曾代表香港角逐在跑馬地舉行的國際騎師錦標賽。

鄭雨滇(已釘牌）
年齡： 35歲
背景：
兩屆香港冠軍見習騎師。於2009/2010年度馬季以四十六場頭馬締創個人最佳成績，繼而於2010/2011年度取得四十場頭馬，在騎師榜上名列第六。2012/2013年度馬季尚餘六次賽事時，他本來大有機會再度取得四十場頭馬，但因受傷關係最終只取得三十八場頭馬。於其後兩個馬季，他經常受傷患困擾而須暫停策騎。2014/2015年度馬季，他自2014年10月至2015年1月一直未有出賽，但仍能於該季結束時錄得十三場頭馬。出道以來共勝出十二場分級賽。

5/4 泥地夜馬
黎海榮
R1 勁飛裕 係香港次次雙位數排名 無段好睇 轉泥地可能係新出路 但只宜觀望 不宜投注
R2 搖錢樹 狀態fit 柏寶騎開唔騎就去騎連利進寶 執左返黎騎 泥地本身都上個名 但資素唔高 呢場睇博盡睇下上唔上到名
R3 駕喜 分數已經回落到上季贏馬分數 亦都開始近 但睇落呢場泥地睇似繼續減分 宜觀望
R7 藍天堡馬 泥地專家 態勇 已經打疊兩場win 今場對手大熱門無泥地1200證明 有分頭 值得拖
R8 神舟小子 上場泥地追得好 輸比同場兩隻嘉應之友同旅遊首席 本來同嘉應之友同榜 高旅遊首席3榜 而家受讓返3榜同4榜 排3檔 值買！

建議投注:r8神舟小子wp

留名支持
華人今晚爭氣啲

利申:成日買華人

跑泥要爭氣啦 跑泥都唔爭氣要去死了

賴維銘

見到堆海外實習贏馬數字
原來柒俊係騎得最少+贏得最少個位
狗會係咪應該檢討下實習成效

好似個個都好細個就去練馬

蘇已經30

黃皓楠已通過鋼琴第七級考試。

駿瑪無P返去用鋼琴手打飛機算啦

下個賽日見
騎師係我，平地一聲雷

大家有無話下個想睇邊個 下個想講吳長進手馬

馬克羅斯

記唔記得 幸福指數 谷草果場

都係想講佢尾兩場

支持華人騎師
介紹埋佢地條女

都得

泥水榮今晚應該爭氣啦

公投
巫顯東是否應砍掉重練

今晚華將表現幾好

要 一件垃圾

雨甜

估唔到佢係駕喜win